[健身不練腿] 健身gym巴打交流IX

Q1 肥既人洗唔洗減左肥先操肌?瘦既人洗唔洗增左肥先操肌?

A1 唔洗 可以同步進行 而且同步進行既話效果會更佳
第一 脂肪唔會變肌肉
第二 重左唔等於肌肉多左
第三 瘦左唔等於FIT左

咁點解唔同步

Q2 係唔係一定要開始飲奶粉先會開始變大隻GA?係唔係唔飲奶粉就會變返細?

A2 第一 佢唔係仙丹 唔係靜飲hea坐會大隻
第二 佢其實成份寫哂係度 有無你唔認識或者神奇既配方係度?
最後 其實食野都一樣可以代替奶粉 不過無咁方便咁解

Q3 點解我日日咁努力KEEP住日日報到幾個鍾GYM ROOM 都唔大既?

A3 第一 身體個激素水平唔會長久保持咁高
第二 人無咁多體力由頭到尾幾個鐘都係咁既重量
最後 唔係越多 越辛苦就越大隻 係既話你去做搬運工人就得 唔洗健身

Q4 我其實唔想練到啊某某人咁大隻 好核突 我想好似邊個邊個咁就岩哂
A4 第一 你地講既邊個邊個其實都好大隻 不過相對slim同乾d
第二 你地多數既鋼條 係鋼絲型 唔係鋼條型
最後 你想操到好大隻 係極難 唔好咁傻咁天真以為隨便就大到

Q5 點解我做完GYM第二日肌肉無痛或者無感覺既?

A5 因為個個人既體質唔同 而且唔係代就代表一定有效
只要做個陣 肌肉脹起左 FEEL到熱既 就OK 唔洗問人點解人地痛我唔痛 係咪做得唔夠

Q6 可唔可以講下做GYM既人既餐單應該點?

A6 其實呢個問題比較常見 都比較煩
但其實我會想講 我上緊磅既餐單比你
你COPY唔COPY得哂先?
之後 原來你想修身既 咁又係唔係應該照用呢?
餐單呢D野視乎自己現實情況去定比自己
唔係問人地係點
但總體既大方向就係
想大得快唔怕核突既 多CARBO多PROTEIN
想靚仔DD既 就食少DD CARBO
至於話咩怕肥唔係CARBO個D
就算啦
唔係為比賽或特別目的 CUT CARBO係傻的嗎既行為

Q7 動作我係唔係做錯左啊?或者點先做得岩個PART肌肉啊?

A7好坦白講 用文字講好難令你明白
四個字 念動一致
做gym唔係為左做動作 交功課式咁叫做完
係做感覺 感覺到目標肌肉發緊力
咁先叫做weight train
盲目咁推bar就大胸 高拉就大背
做到2036都未大到
一定要知自己邊度發力 感應多d
唔好人地飛30你又飛
唔好人地推三餅你又推
做輕d feel返個form先

打d常見錯誤先

我做極都好似無咩進步咁
等我每次做多幾set加多幾個動作先

記住做gym唔係鬥辛苦鬥做得多
做夠就ok

做得應比做得重同做得多重要

我想大隻 所以係咁喪食野 咩m記啊呢d

其實想大隻 應該食返d clean既卡路里
唔係咩垃圾都放入口
唔係到時驚你重左點知重哂落脂肪度就無謂

點解做左一個月gym效果不大

其一可能你自己做緊既野有問題
其二 時間太短

我想要workout 打比我得唔得

首先 做gym唔好咁死板follow一套workout plan做成世
要學識變 要學識就住自己時間plan比自己
第二 其實動作唔算好多 自己學下感受下先啦 我講 你係咪一定有個部機同明我講點做先

邊個post係正版

應該舉完鐵再帶氧, 定帶氧完再舉鐵?
奶粉又應該幾時飲好D?

一般黎講會熱身2-3個字, 伸展再舉鐵, 最後係帶氧
而飲奶粉有D人鐘意舉完即飲, 有D會帶氧埋先飲,
邊樣最好唔敢講, 但應該唔會差得遠
而吸收既黃金時間又有好多唔同講法, 所以唔駛咁介懷

我下定決心死都一定要飲奶粉GA LA(你一定要無人阻到你既)
有咩牌子好啊?

你地首先要明白左上面我提過
奶粉唔係神藥
唔會真係幫你爆肌肉出黎
其實佢係BCAA+PROTEIN再可能加某D野咁
主要其實取決於你日常飲食黎決定你生唔生肌肉
PROTEIN係需要
但CARBO更加被需要
所以你決定買之前諗下自己正餐食得夠唔夠
如果真係唔OK啦

咁就買啦

我見幾日都無人開post
定喺我miss咗
區旗巴有無另一個post link？

啱啱見到 由佢沉啦

發覺次次 一做拉Bar 既動作、划船、Wide grip動作
隻forearm 都好易酸痛、同好緊，
都攪動本身Target muscle 唔係好緊，
想問大家係唔係咁？？
有無咩方法避免？ 要買手套？

試下玩輕啲
個重量重左啲會令到前臀更加用力grab 實

收到師兄

咁係咪同樣代表我個Target muscle 唔夠力，所以攪到forearm 用多左力？
平時無特登train forearm, 係咪都應該train 埋 會好d??

P記無左家庭plan就完約有咩介紹各位爸打

康文/返大學做

Forearm 唔洗特登train
因為基本所有動作都係要grab實
會根據你玩唔同既重量而慢慢變大同適應
target muscle個啲你focus番係movement到就得
因為主要係唔夠力
forearms 個問題較番輕啲就ok

新手問題 其實佢呢個workout有咩缺點 冇理由人地操成個鍾 佢次次6分鐘就搞掂咁著數

唔好係舉鐵就做帶氧，建議做完帶氧先舉鐵，因做帶氧會用身體能量，咁你仲邊有力舉
奶粉應該做前做後都飲，我就慣左邊做邊飲，因為做舉重之後既肌肉修復同補充最好係一個鐘內
飲咩奶粉就自己比較下

新手同各位師兄請教一下

小弟肥撚一個,
舊年年底join左占, 主要想減肥, 而家30%body fat
當時 PT (intro session, 我無join) 就建議先全身train up d 大幅既肌肉先, 用黎增加個基礎代謝率, 唔使分乜day物day所以每次都係全身

如是者hea 做左半年, 無減到磅 , 不過肌肉力量方面都叫做進步左少少, 起碼squat由最初body weight 做兩set 都累到而家都叫做squat到40kg幾set

而家想開始formal d set 返個program比自己練, 睇下大家有乜建議

目前一個禮拜gym 3-4日, 流程基本上一樣:
- 跑10min (我跑唔得耐, 唔知點解, 內臟會chok到痛同會好喘氣 )
- barbell squat 8x10 @30-40kg
- dumbbell bench press 4x12 @10kg 每邊
- (睇心情鐘意加就加) smith machine barbell bench press 4x15 @20-25kg
- (睇心情鐘意加就加) lunges 4x10 bodyweight
- [crunches 1x30, hip raise 1x30, leg raise 1x15, knee pushup 1x12]x3 循環
- lat pull down 4x15 @25kg
- 急步行上斜 30-45min

=======================================

另外食物方面因為成日要出街食再加上夜晚食少 d 老母都會黑晒口面既緣固, 真係好難做到cut carb , 只能夠盡量份量少同戒甜

ching 有無d 外食既好提議, 例如老麥雞扒沙律之類?

BTW以為又爆左個POST

一星期1日leg day好似都粗得好慢 (強度同組數都應該足夠)
著短褲都係show對雞腳出來

而加想平時操完 加多幾組弓箭步
會唔會太過? 還是只要d肌肉無酸就ok?

另外想問 想腳粗來講 跑步效果會唔會快過重訓?

瘦撚表示好撚慘
只可以每日多餐subway

想肥d都好難

如果話去俾錢去健身既話
最好係唔係p記
同埋個教練會唔會幫你去planning個餐單同做d咩動作?
利申完全新手 第一次入健身post

有冇識朋友玩開健身，叫個朋友同你一齊去報名同玩，自己去P記仲要新手怕巴打你俾人界到成頸血

到底邊間gym有powerlifting同olympic weightlifting嘅地方
廢事整到人同俾班bodybuilder啤

食多d野得唔得呀巴打，照你咁講你個訓練量都夠，食番多少少應該

下
咁仆街既p記
我又冇玩開健身既朋友
咁點算好

師兄
做squat 其實要痞到幾低？

睇你想train quad多啲但hamstring 多啲
不過想train hamstring 多啲果隻有啲師兄會比另一個名個動作唔會叫squat

呢個算唔算新post?

我想問 Deadlift 拉20kg
下背會覺得攰過Hamstring
咁我係咪有機會用錯力定係應該動作都錯左

紅字多，你如果個muscle concentration 夠大
10k應該已經feel到點用力
做輕啲feel番舊hamstring 先啦
Kai greene 教落第一組佢玩hamsting都係唔插餅做Deadlift

唔好想像啦
証據呢？
有無証據証明港女們用完啲架撐就會壞？
比番啲有說明力既例子呀唔該哂巴打
我唔想下下同你係到紙上談兵
無助我思考[/quote]

求上水

仲嘈緊

咁岩唔想溫書無野但rest day同佢嘈下hea下都唔錯

其實唔係正常？
想feel hamstring可以做stiff leg deadlift

算啦 , 嘈乜春啫

好啦ching

其實條傻鳩嘅論點就好似連登仔已經定性左中國人一定係害群之馬一樣
btw再嘈都無意思

香港恆常運動人口已經偏低 , 多啲宣傳運動其實係好啱 , 市民病痛都少啲 , 亂咁操受傷除外

將軍澳有冇跑步撚 有咩地方好跑 跑海濱 康城果條路跑到悶

in康文署we trust
月票場好似5點至7點會有教練當值,可以隨便問
不過沙田康文個女教練會sale保健產品

點解我覺得好多
定可能自己做得多
識黎識去都係班會做gym既人
結果覺得身邊個個都好似會做運動咁

唔好比佢停

澳景路去藍田

6點半到8點半

第一次聽康文sell嘢不過我試過去買日票 比佢sell月票

坑口gym房用樓梯機/太空漫步機玩下HIIT都有幾好既新刺激

thx

WELCOME LA

我同你相反
唔知係咪跑太多定點 對腳好似粗左
因為係絲所以唔想對腳粗
急求點樣可以幼番d
呢排好勤力操腹

沙田女教練好好人
成日同佢吹水 好似我呀媽咁
又會得閒提下我又肥左

可能個教練正職係賣野
月票抵好多一個月去幾次每次兩三個鐘條數都喺番道

佢日票好死，限你準時00先入得，
不過已經唔知幾耐無買日票

其實以前見佢真係幾好人
同好多人都有傾有講
諗住過去問箭蹲有咩要注意
佢講完就叫我幫襯佢買保健產品
真係O撚左

月票如果人多會限玩兩粒鐘

我又未試過比佢趕
不過2粒鐘咩都夠做啦

我通常早入3 個字 , 遲走3 個字 , $13就玩到個半鐘

新規矩?
以前唔會個啵

唔知 , 見過一次趕人 , 間野得兩百零呎 , 但塞左成廿個人 , 個職員叫個月票撚玩兩個鐘好走

以前去蕙荃
放工時間真係可以有廿幾人
誇張啲講企都未必有位

好似幾好
瘋狂燒脂

我想問每日做squat 得唔得
做六set 每set 20下夠唔夠
好想bump盡佢，操上身有d瓶頸想爆多d

而家星期六上午都開始人多

做廿下

學野

去開個間基本8點後都要等一等先有位入
問題係佢40個名額
你係第40個入到去真係
所以join 番新C記

高脂
怕唔怕歷史重演

我果間細到得 14個名額

唔怕啦 老闆係白份黎姿兩公婆 金利豐朱太 同保華大老細
重點係而家係逐個月比錢 有d 乜野事即cut 信用卡

我個間九龍區最大
但問心咁講完全唔值同P記同價
真係貪就腳

有無巴打聽過或者係w beauty fitness 到操？
280 蚊一個月 唔洗簽contract
D機好似幾齊

求回覆 想係夏天前上到72kg

20下一組即係低重量練法
唔係肌肥大既8-12下
仲要一個月操足31日 唔洗休息

請問邊位高手教你咁操？

其實係無問題
控制返自己個volume 將1日做既野攤開6日做
確保自己做完第二日肌肉唔會太攰 可以再做
開頭要適應期

Cory gregory

無話唔得，睇你係想練咩為目標

新C記姐係邊間？

咁你試下無況，唔試永遠唔知效果點
btw試完有效既可以教下巴打們都唔區

我都係相信傳統分割式咁練係最有效率
我好懷疑如果 操完上身 再做少量輕重量下身到底對肌肉個刺激有機大？假設個位巴打一星期操4日原本只練上身 而家每日都用多12分鐘做低重量深蹲 唔明點解唔特登搵一日leg day黎堅操姐

Btw 學左野遲d 搵埋佢篇野睇咩原理

或者我調番轉咁講
我操腳好堅對腳操得好靚 個背同個肩 手臂 核心肌群 都好勁
不過就不嬲無玩胸 係skip胸既人 所以個胸又無mass又無線條
如果你叫我咁開始操胸啦 每次低重量20下 5-6組
操足31日 每日用多12分鐘左右
我會極度懷疑點解唔拎個d 時間獨立一日出黎推胸

有無相睇下巴打？

唔該哂巴打

大腿上到條腰d湯位要蹲得深先出到
大概90度多少少

肉毒桿菌

幫人問

佢輕度貧血
即係需要每日食鐡丸但有需要先輸血

小肥
169高135磅
手腳無肉從來唔做運動

做gym做咩好佢？
跑步機驚佢無肌肉又驚佢暈
比錢請pt有啲貴
希望省得就省
求大家指教下朋友

佢類比緊

yes

呢啲情況都係問醫生/物理治療師/營養師
我諗呢度無乜專業人士比到專業意見 不能盡信

呢d野真係要問返專業人士

明白，即係佢無得省
唔該曬

明白，我諗佢無得省
佢減肥條路好難行

唔係叫佢一定要跟pt既 講真咁既情況 pt幫到佢既野都有限 盞嘥多餘錢 唔建議佢去大場
佢有醫生跟開就問下可以做咩運動 做到咩程度就要停咁 再入康文署自己小心啲玩

朋友自己join左大場果間ff
話想減肥
聽到佢做運動擔心佢所以上黎問下大家玩開既人
唔該晒你解答

我仲以為巴打佢拎自己做例子去比較

減肥唔難，增肌先難

咪撚ff啦傻西
我無接觸過呢種練法 所以舉個例子睇下其他高手巴試過新式練法 會比傳統分割好 因為始終已經係Arnold 年代既野黎

女仔？
我當初好瘦，都係貧血加血壓偏低，醫生連血都唔建議我去捐，不過就無去到話要食藥去補血果隻，我做bodyweight 動作開始, 至於舉鐵做輕啲囉，我做做下似乎果啲問題都無晒

我本身係瘦底 做左兩年半gym 由58去到68kg
上網睇左d 文話瘦底做gym每part 都做d比split program 更有效增肌，所以我先每日再加squat
真係好想再大隻d squat 可以令到體內既荷爾蒙再增加會增肌

想請教下，背闊點樣可以做低d?

上網睇圖，人地個背闊落到好低，差唔多去到腰位。但自己只係落到rib cage低再對上少少。

想問呢個差別係因為我個背弱定背闊高低因人而異？

如果係因為我弱雞，咁有咩動作或者tips可以改善呢？

天生佔7成

拉到咁低唔會重，你見人重都拉到咁低咁佢一定走左幾年路，如果唔係拉到咁低已經係弱項訓練（for一般人），去練lower back個位

巴打幾高

係屋企用啞鈴玩左幾個月
其他位都feel到大舊左
但三頭肌都冇咩進展
已經跟網上動作練

183cm 所以先想上72 kg 以前太瘦啦 愈黎愈鐘意做gym 會上癮

佢應該係講緊個背既兜度
Bodybuilding 一定係愈兜愈好 最好生到落屎忽

咁樣 ??

背最勁一係就dorian yates 一係就kai greene

勁到癡線

屌 琴晚賣鋪田cancel唔到order, 今朝dispatch咗... 可以點做

硬食

唉

放俾有需要既人

咩價位 ?

點解要cancel

想再問下，做seat cable row/bend over row/ db row，個人坐/bend既角度對個lat下端會唔會有唔同刺激？即係拉個weight向心口同拉個weight向上腹會唔會有差別？

個人經驗反手同埋放得深都有少少用

我下次試，多謝

有frd搭單買 本身order咗, 諗住reorder再加嘢, 然後cancel first order
點知失敗

lat pulldown應該拉到落邊個位？

睇你想練到幾deep

不嬲無得取消
我之前買完,5分鐘內取消佢都唔俾

太深無意思
嘴到下爬左右差唔多

oblique通常要幾耐先見到 係咪關bodyfat事
本身瘦底

天生都會影響到
我平時少練腹
但睇落唔似無練

我練完果時先見到 但係第二朝起身又見唔到，同abs好大分別

gojistudio月費幾錢?

398好似

巴打會唔會突登train trap

要啦

除左Dumbbell Shrug同埋Dumbbell Upright Row仲有冇咩動作

留名

用cable 但唔知個動作叫咩

成日都見到啲大隻師兄拉差唔多全棟 但個人會向後chok得好勁 離心好似完全冇 咁係練力？

無咁平了

［member]$470［/member]

好似fail左

Face pull?

屌
無所謂啦 總之588 簽一年free 3
唔洗一炮畀

再一個月前free 6架

留名學野

其實新手應該自己係康文樣樣都試下先
定係正正經經出去學下野先

康文

想快就力威

大把時間就康民

琴日操膊 今日個膊完全冇fell 反而條neck and shoulder中間果度痛 點解
已經用好輕重量
Dumbbell Overhead press 4x12 15pounds
Dumbbell lateral rise 4x12 5pounds
Dumbbell front rise 4x12 10pounds
Dumbbell bent over lateral rise 4x12 5pounds

睇嚟係用多咗traps嘅力了
係咪縮起咗個膊頭，借咗traps嘅力呀

rear delt呢？

唔操腳呢個我真係唔buy
所以我唔建議
不過睇自己目標去到邊

但如果純粹想大隻小小有肌肉既
力威又真係教到野又work啲既
對於未做過既人黎講
不過當你操左2，3年後，
識多左野
我諗你會想quit力威

bent over 佢指係rear delts

正常理論黎講, 練完一舊肌肉要休息48小時戈舊肌肉先有足夠嘅時間比佢生長, 但假設我第一日做肩, 第二日做胸都會用到肩嘅肌肉, 其實會唔會有影響?

另外我三頭一邊好出, 一邊唔太明顯, 做三頭戈陣的確唔係好feel到唔明顯戈邊嘅肌肉, 好似已經習慣左一邊用力一邊唔用力咁, 有無解決方法 ?

操過下都知力威垃圾加無料啦
比錢叫人逗又教唔到你野
包你出番去玩自己操唔到

見到胡c父乾身個樣都打唔贏本土men's physique 已經唔想睇

但正常下背會唔會攰
有無機會係下背太弱？

deadlift係練下背 攰都好正常

咁事實力威係快
你有錢係力威做半年
學識基本野同感覺
再出去

會行小好多冤枉路

自己出去無人教靠睇片
好容易行冤枉路

至於練腳就好睇個人，唔通力威見你練腳會屌尻你？你自己出去練囉
你覺得大手基佢地係力威果時又無練過腳咩

哩度好多人妖魔化力威
見人屌就屌埋一份

力威係又貴又唔抵
但唔代表人地無料囉

我都講左你有錢想快味去力威囉

好多師兄以前響力威都話伏

大把時間呀
唔係為左夏天/工作需要
純粹係想改善下身形
咁我都係響康文磨多一排先

發覺操極都掌握唔好後肩個位 諗唔到個念應該點擺
有做飛膊同闊手拉背

好多

後三角？

係

如果你唔係趕住夏天show 野/結婚

係康民真係唔錯
但要避開黃金時間
D季候鳥多到你做唔到

我覺得有心做，去公園做下徒手健身（掌上引體跑步之類
都無問題

去YouTube 睇館長d片
佢有段專講後三角

我想問巴打 邊到買10kg 鈴片比較平

淘寶

唔該巴打

報康文健體班，個教練有牌，任鳩你問，唔撚好報講座

果陣大手對腳自己出去玩架 所以要花多其他人好多倍心機去玩對腳先對腳唔落後
力威d人靜係識得重同逗
你試下玩完一排 自己出去玩 睇下仲可唔可以咁玩
同埋背講feel
呢種玩法完全唔work 個個d背好似未發育咁 咁樣又好睇？
我真係唔知除左打手，力威玩過既人同完全唔識健身既人 仲有咩人會支持力威

胸同膊我最少要隔兩日，否認會影響到，至於三頭當拉長肌肉動作夠慢，照計無可能feel 唔到

我已經上左3個鐘果個course，比月費玩左個零月
有d equipment 都唔係好識用，又唔知自己做得岩唔岩
唯有睇下d 大隻佬學下野

唔好飛得過後 會變左練背 用低重量感受下邊個角度先岩

果個垃圾講座招攬晒成埋怪獸，你報班啦，見到果啲講座撚就嬲，成撚日整壞啲機

for your info. 我15/4 lunch 訂左myprotein 岩岩送到我屋企 其他巴打可以留意番

巴打們覺得一個新手 由0開始，幾時先做到3-4下引體上升

三-四下理應正常人都做到 除非你好肥

識得練就好快
我之前都一下做唔到
除左就咁練背 多d試做引體上升
搵個fd幫你 你淨係做落果下
開頭上唔到唔緊要 搵個fd逗你上去
之後你自己控制住慢落 咁樣好快你就自己做到

我以前真係做唔到

我都係

以前0下 bdf%25果陣

正手好多人一下都唔得

有冇上環做開既巴打
之前康文操開開始唔太夠機用
join ff or psy 好？
主要唔想太多人迫

港島區咁多選擇使乜join 垃圾p記

拿我自己180多d 而家72重 平時有打開波運動下但係算肥仔，反手做到3-4下但正手半下都上唔到

因為我係上環返工呢兩間最近
返工果陣都可以操下
想知邊間小人d多機d

兩三星期應該得

點樣操法可以進步咁快

好多人唔係唔夠力
係肌肉唔識配合 所以新手升得好快

唔撚係嘛 4月13都未有 就黎無粉喇

跳上去之後慢落 做到落嗰陣慢唔到全程當一組 3組 加兩組捉住條bar hold
做兩日休一日 應該進步好快

唔係應該練好握力先咩 ? 咁快就慢落 ?

佢話27 28號送貨 等如呢兩日有？

佢做到反手啦

上環文娛中心gym星期一至五其中2/3日，中午12點到1點係上堂，無得用，報p記好d

你對 , 我看漏了

睇錯做到一下
3 4下要再多幾星期

p記好過南豐ff?
南豐ff好似做緊6xx one club?
唔知p記幾多
最慘聽講p記而加多人到死

本身瘦底 而家有翻少少肌肉
成日覺得一日做一個肌群 雖然做完之後個幾日有大左 但去到下星期好似又細翻 咁其實係咪無咩效用 假如好似下面咁安排有無效？定都係一日一個肌群？ 因為手太廢 所以打算每一加幾組咁

Monday: Chest + bicep + abs
Tuesday: back + tricep + abs
Wednesday: shoulder + bicep + abs
Thursday: Chest + tricep + abs
Friday: back + bicep + abs
Saturday: leg workout

每日都abs
Intense定純粹捲腹

因為我見人地話abs應該日日做 我會做leg raise, 其他唔知咩名 四組動作 每組4set咁 所以每日我基本做2個鐘 想追翻身形 其實有無問題

其實上網睇下d abs既教學 呼吸同negative做返標準d 好易第二日就做到痛 你日日操一黎唔夠休息 二黎可能方法根本就錯

我email 係寫25~27號送到 結果早左

咁手細點解唔分一日玩手
而係係兩日隻手唔fresh 既情況下郁一郁

做腹第二日最痛

新手應該去邊到玩而又唔洗俾sales煩

康文署

agger
bicep tricep隔日做 做得intense既話未必夠時間休息 唔夠intensity你又gain唔到size
休息都係健身重要既一環 你急都冇用

樓下有waterfall，呢間ok嗎?

奧海城定太古？

奧海

新手果時跟啲 blog 話日日練 , 話酸痛都可以照練 , 話咩腹肌係耐力肌肉唔怕狂操 , 結果奶晒野

巴打我玩過西環P記 老實講 比較細 唔算多人 一般玩都夠用
留意翻無Power Rack

我想問，傷左手腕重有咩可以做住先

body weight squat/lunge

腹好少會砌到完全無力第日超痛
因為會影響操其他野
腹無力 腳背已經操唔到
我覺得格日操都得 可能一日捲腹另一日就提腿

傷成點先 , 我有一排扭傷左手腕 , 一做鎚手會痛 , 但推胸推膊照做

新手留名

以前食得兩三餐，仲要食得勁少
以為做得多，食得少。可以減到肥又大隻
最後頂多叫修到身形 得個胸大左少少

宜家分翻每日練唔同肌肉
三餐食足 加多兩餐小食都冇肥過又壯左 覺得好開心

yes, 以前都唔信 , 但試過操完腹 , 第二日勁酸 , 連推胸上啞鈴都上唔到

重點係碳水同蛋白質分配

休息是為了走更遠的路

之前高登有位巴打話而家網上d外國拍片教deadlift
多數都係做錯晒

佢好似係讀骨科

佢話 成吉思汗教果種 對lower back 無咁傷

學到野 唔該巴打

分別在邊

想拎刀開橙都揸唔實

屌呀 我13號訂 佢寫24-27 今日係屋企等都無

新手報到

啱啱報左p記做左一個月左右，重量可以上少少，但手掌開始好痛，同埋做背嘅話好似有少少唔夠力揸實條bar, 想問下巴打們有冇手套同助力帶介紹

btw有冇人做開長沙灣廣場果間

買了My protein Whey Chocolate Mint, 每25g 得18g.

邊隻味d protein 會多d? (原味有無人試過？）

求教巴打們

成咗成年想啪下嘢增肌，啪睾酮定蛋白丸好？

請教下咁多位
如果一星期去2-3次gym rm 每次都係做曬全身既成效係咪比起你 一星期去5次 每次做都分開唔同部位做既成效高？

今朝到左student bundle

我諗睇volume 我split開每次就可以玩重d 你次次做全身 有力開頭做重都無力埋尾

初學全身 玩一排分part

想問下學生自己一個join p記會唔會比人斬到一頸血
自問自己無咁厚面皮

唔搵你幫手交租唔通搵冷巴

做重力訓練係咪會甩頭髮

係呀，千奇唔好做

你見到胡師傅就知

有錢可以買Anavar食
最安全但最撚貴

其他唔建議，你唔係職業

體質問題再加補充品影響

利申9up 可能係

呢d好似私底下講好d

我都係玩左半年全身先分 part

差唔得幾多 飲多scoop

點私法

my protein rocky road 隻甜味有啲似夾糖嗰陣甜味

即係伏？

唔該巴打
我三係feel但感覺到d力食唔曬入去咁

我唔知你係講test booster果d定咩
但上面講緊anavar係類固醇來
呢d野好敏感

已是P記會員
不過早年前已放棄做gym
近排想做返
有冇港島人可以請教下

一個人做 唔知應該點上手

嘩想像到
成日飲好難頂

我5kg都做勇者 試orange cream
上網睇d黑鬼review話好撚正
伏就仆街 要捱200次
我目標要試晒所有味

你玩咩動作 ? 我覺得三頭算係幾捱得 , 而且泵感亦比效明顯

訂咗unflavoured
希望正常啦

上次Allmax嘅iso 士多啤梨已經唔係好頂得順
垃圾站味咁

我都係
睇下片

主要都係仰臥反撐, 窄距push up 同用拉力器按三頭, 只係左右手三頭分別好大

有米

同我完全唔同咁濟

allmax

會籍價錢去UWANTS香討健身板問
學就去康文學

佢送上門前 會唔會打電話講聲？

見你出面開po。原來訂左粉

突然多左咁多新手

btw 我覺得p 記同康文係兩種感覺
p 記舒服好多 又大d 又有得sauna

有心操就報p 記 季候鳥就康文

做錯啲咩? 有冇detail?

唔係 果個dhl 係ipad

其實係咪講緊相撲式?

巴打你可唔可以講下你做開咩動作?

多唔多巴打訓前會食casein ?
琴日買左隻cottage cheese 黎食

唔會
廢事食咁多supps

三個

我飲鮮奶當 casein

做flat skull crusher ，tricep extensions ，tricep pushdown多手肘好痛 係咪手肘關節受傷？抖幾日就得？

抖下 做返輕d

會唔會因為做太重 ? 做輕啲慢啲 , 我都只係做 15磅咋

飲晒我都唔會再買 樽on casein vanilla

單關節就好心做輕d啦 限死自己淨係用細肌肉發力， 做得幾重丫。 其實做到full range同埋頭一兩下你feel到要用力但係仲有餘嘅果個就係你比較岩嘅重量

唔明 casein 永遠都唔會減價同做特價

旺p好怪 3樓勁多機無乜人用 張BB flat bench又咩咩地

見都幾貴，我又係唔想食太多粉所以先食cheese 夜晚太餓

chees 食幾多塊先有 20g protein ?

唔該曬大家

上星期五做咗人生第一次gym 宜家兩隻上臂下面嗰條肌肉一扯親就痛 會唔會係拉傷咗

預一個禮拜到就無事

咁我係咪最盡一星期淨係可以做一次gym 咁啲肌肉咪大得好慢

用 dumbbell 咁樣練
Keep constant resistance
唔好用力死爆出去

上星期五操過量 或者可能少做運動
正常就算堅操都72小時可以再操

我暫時得腳係真係要抖足72 胸背個d 48就得

無知一問
量度胸肌係係lin粒圍圈定格肋底圍圈
好似有d 1999

應該係lin?

開頭做係咁
我做第一日做全身 隻腳痛到行一步都想死宜家已經冇可能有呢種feel la

呢隻
我食嗰款100g有11g protein。

雖然最後都係用左whey 不過我自己就加半scoop就算

度黎真係無乜意思
最緊要個視覺效果做得靚

有冇巴打淘過健身用品
想淘個fitball番黎

咁又係 唔好成日比個數字局限住

新推胸成日都feel唔到個胸用力
唔知點用個胸黎用力

日子有功 推到咁上下重就會明
文字好難形容

點先可以的起心肝去做gym

瘦底人士飲ripper 會唔會影響增肌? 有同時飲緊all day protein

仲飲ripper

我一開始覺得smith machine易啲有feel 果時無barbell 但應該差唔多原理

我依家合埋眼慢慢推上去算

係咪唔飲會好啲？因為想操個陣有力啲 但又怕佢會burn fat

bench press舉好輕都容易感受啲

學識震波先

我係絲 想減肥
會做左重量訓練先 再做30分鐘以上帶氧
之前有跟人操開 但而家冇
所以做重訓個時係冇乜次序 會做deadlift, good morning, bench press, lunge, bent row個啲咁
但次序純粹係邊到冇人用就做咩先咁
做完一set會唔抖咁去做另一set
但其實有冇話咩次序做會好啲

上次聽日個大隻師兄講做呢個動作應該只用手指尾同無名指既力 同埋去到底果時hold一hold 咁樣岩

bench press 推上去個下個胸會谷實
算唔算胸發力

有無放工時間去開沙田p嘅巴打
想知有幾多人

有。新手。今日都有去。

有無巴打去utime fitness 操
好似幾齊機

算 feel到胸用咗力就得

好撚多人

係 尤其啲凳唔夠用

下胸操到好大, 但上胸仲係唔明顯 舊鎖骨都仲係未被遮蓋
有D 咩方法操大上胸佢

做呢個戈陣手肘對上部分唔好動, 我自己鍾意去到底果時手腕向外扭一扭, 咁樣會中舊muscle多D

有無人去開九龍城anytime？

都無胸肌點震波呀

推完前臂唔酸就當個胸有用力架啦，落記住慢落，第二日個胸酸就知練得到

都係要自己觀摩下

點操下胸巴打?操到對奶圓一圓咁

下斜啞鈴推胸, 會集中向下胸

快啲啦

做做下就上癮 唔做唔舒服

想問下 呢個位點減
做左好多abs 既動作都唔太有效減呢個位

之前睇本跑步書
話一個運動keep住做3個月就可以變習慣

減肥無得局部減

想問下咁多位師兄 如果二三頭本身好弱 應該由輕做起定做重用另一隻手幫會有效d？

因為我做輕又好似無feel 做重又好似唔係果舊肌肉發緊力咁 好迷惘

想問一到深夜就肚餓應唔應該食啲野
但就黎訓 驚深夜食會肥

輕試下慢慢落

想問 下胸有咩機or點做

利申去開沙田, 圓洲or馬鞍山康民

飲curse咪得

六月頭返香港兩個月
除左康文 p記有冇試玩一個月pass?

減肥無得局部，建議巴打你控制飲食行先，多做大肌肉訓練，如胸同腳，自然會見到腹肌，因為你腹肌既肌肉其實好細對比起胸同大腿，消脂緊係快過你操abs

唔好再飲ripper了 你本身已經瘦，飲gainer啦

感謝巴打提點
一直都淨係做肌肉訓練，有少少abs 同胸肌
睇黎要做下 cardio

有無巴打覺得難買侐衫 平時都係著開u記啲basics slim fit 條腰特別係攝衫時好鬆

你都無肉 減完咪得棚骨

唔好咁直接
比佢經歷完發現咩問題佢就會反思
先有進步
過程黎

你地post workout shake飲whey protein多數飲幾多更先夠，佢果度寫一更我照跟住飲一更，諗近飲2更會唔會有效d?

另外重訓後做abs 3個動作，每個動作做3組，每組30s, 之後再跑HIIT, 1min跑，抖90s, 做10組。請問咁樣有無問題？

重訓>abs>HIIT>飲奶，食野

飲奶排到咁後ok?

同埋你地係咪買左個電子磅去磅d野食？

Myprotein 你地用咩計1 scoop?佢話25g 有21g protein,係咪要搵返隻25g既scoop?

入面咪有個 我用on果個舊scoop 30g

唔知自己做dropset方法有無問題

eg DB推胸： 50lbs>40lbs>30lbs
下下都係做到無力先drop, 咁樣先係1set, 同樣無轉重量去做4sets

有問題請指正

想問下Myprotein 你地多數用一更定兩更

玩咁輕咪玩drop set啦，正正經經由低至高重量咁玩好過啦，30熱身幾組，之後40熱一兩組，50開始玩，之後最後一兩組上55. 咁玩肯定好過你個drop set

學到野
咁應該幾多開始可以轉drop set

我諗睇你有幾大隻計返你要既macros 再睇返你食野本身夠唔夠蛋白質 唔通冷巴咁大隻飲2 3scoop 你又咁飲咩

drop set通常最尾個幾組先玩，渣乾晒d力佢

尋日推完胸跑左半個鐘 就跑完果陣無啦啦係咁咳
吸大啖小小氣都咳
翻到屋企手軟腳軟 係床到又訓唔着 碌左3 4個鐘
以為就死

有冇巴打知香港邊度有得買trx 最好便既 （盜版都冇所謂，窮撚俾唔起正貨價錢 ）
我見淘寶有得賣 百幾蚊 但因為我想3/5前拎到貨 有冇巴打試過 大約約耐有貨到手

其實我包未到，我仲以為包裝入面無scoop,但聽上面巴打講有d味得18g pt/25g sev,應該要飲多少少

同求 唔會斷練到野就ok

做abs唔會就減到腹既fat
要做cardio

Bulk要食幾多carb同protein

有無巴打係觀塘ff操開

用左由低先重咁玩都有2年，覺得自己去左平台。係康文做，50 DB已經係最重，已經盡量抖30s 左右，所以先想轉dropset or superset試下

我個康文有70

係咪傳說黎
我膊d體脂已經見到一條條肌肉線
4頭已經分開得好明顯
上背開始見到一舊舊咁分開左
腹谷明顯都見到上面4粒
全身都剩返下腹側腹個舊脂肪

仲有1年就過新手密月期 ，下定決心次次舉完鐵一定要玩側下腹
希望有改善

買過兩SET都係淘寶, 直運返黎隨時平過係鋪買

離開康文啦，standard barbell又無，設施又少，係時候走啦

skinny fat 黎，就算瘦人年過30 坐得多都會有

咁total未做好多組
我以為4組就夠 師兄可唔可以講多小小

你做四組而一直有進展其實唔洗咁在意，我有時做超慢速都只係推三組，第二日咪一樣酸到爆

我都係有呢個煩惱
你有無做cardio？幾高幾重？食野有無節制？

寫27-28送

今日就送左 好抵錫

我初初做GYM果陣 都好似圖中咁
由飲食著手 同KEEP番帶氧
慢慢都冇左

冇cardio，但計步器話我一日平均行16公里、20幾層樓梯 再做埋cardio，我怕我冇時間食野
176、72kg
冇特別節制，夜晚唔洗做gym咪cut碳水，唔食甜野only
個舊脂，buddy就話好撚正常，但我照鏡就好唔順眼

今個月先叫開始操下腹側腹
之前聽人講唔洗操 ，家陣開始後悔

我原本星期二Chest 星期三Back 星期五Arm+Leg 星期日Shoulder

但下星期4至日做唔到gym
所以想趁星期一至三操一次所有肌群
應該點分配 因為冇試過連續3日重訓
唔該巴打

同埋我想問巴打 我而家Bulk緊 如果我連續4日都做唔到gym 果4日洗唔洗食夠caloric surplus?

有必要咁CHUR咩?

3日咪push pull leg day
反而好過一日全部肌群

我個康文有85不過我玩唔到

停操一星期影響唔大
當休息都唔怕啦

邊個

北區既，見過個癲佬每邊85+45 疊住咁推胸，勁到

full rom?

姐係咩？？

可以點疊住 ?

full range of motion
即係做半下定完整一下

有人擺上去咪得

係，佢搵fd擺上去

見過
野獸咁

8成完整隻手唔完全落晒，但都有接近90度角，睇到呆左，都做左7-8下

屌有相認？

可能佢都mon緊post

姐係做輕慢落會好d?

琴晚荃P見個師兄應該係玩健力
卧推335磅仲要full rom

果位Ching 外形好突出好易認

佢熱身係4大餅

私人教練公價幾多
最平幾多

無大隻fd真慘

行野師兄推足個半鐘，之後仲夾多半個鐘
真係玩胸都玩2個鐘

有大隻fd先更加感受到咩係真fd定假fd

Back Squat 100%

Front Squat: 85% of back squat

Clean Deadlift: 100% of back squat

Snatch Deadlift: 90% of back squat

Powerlifting Deadlift: 120% of back squat

Bench Press: 75% of back squat

Close-Grip Bench Press: 67.5% of back squat

Push Press: 63.75% of back squat

Incline Bench Press: 60% of back squat

Military Press (standing, strict): 45% of back squat

Weighted Dip: 78.75% of back squat (bodyweight included)

Supinated Chin-Up: 67.5% of back squat (bodyweight included)

Chest-Supported Barbell Row (torso parallel): 52.5% of back squat

Preacher Curl: 30% of back squat

Standing Reverse Curl: 26.25% of back squat

Clean & Jerk: 80% of back squat

Snatch: 66% of back squat

Clean: 81.6% of back squat

Jerk: 84% of back squat

Power Clean: 68% of back squat

Power Jerk: 72% of back squat

Power Snatch: 54% of back squat

Front Squat: 85% of back squat

check it out

你知佢有上呢到？

唔知有冇喎
只係見過佢幾次咁玩姐

咁巴打你呢？你成日去個間做？

點解個post變到咁鐘意講人認人

冇玩康文lu
發現冇bar冇squat rack 進步好慢

唔講了 離晒題 sorry Ching

買果陣唔記得揀味
隻原味好難飲

賣鋪天...？

係呀 好似水咁淡 但又怪怪地

呢獲慘 有排飲

仆街喇
5kg
操密啲飲多啲

用奶沖解唔解決到
一係買佢d flavor drop

每一scoop 8oz水啫 難飲極都係幾啖飲哂啦

想問巴打們點練obliques, 尤其胸對落 rib cage 果度，見到人d 肉係intercostal 生出黎， 而我做torso rotarion 效果唔顯眼

我倣呢個 , UP , HOLD 一秒 , 慢落

原味少好多化學野 我鐘意原味

呢個係練obliques咩？

買左5kg添

佢寫住 serving size係3 scoopes(150g)
我想問係每scoop150g定3scoops加埋？

新手岩岩開始 好多都唔識
Ching幫幫手

My Protein 個Student Bundle 抵唔抵玩？

抵到笑

total 150g

以為你講 lin 頭對落果忽

Gainer唔抵飲 不了
3scoop加埋150g

Thx

我今日買左
上網睇呢隻算係低糖 好多人都推介
同埋我本身好似瘦到得棚體咁
BMI 得17 所以想試下gainer

Mypre同brownie都係雞肋
Whey得1kg
單買5kg whey 算數

都唔係既 佢隻pre同bcaa都有d用
brownie就見仁見智 但二百幾蚊
都係抵既

冇cable機ge話 攞個啞鈴做twist都唔錯

Brownie 都高Protein, 係個水杯無聊左d

d shaker好有用喎 成日臭 舊果d就扔

個背好難中
每次做完第2日都冇feel
我知背好多肌群 想問下邊d動作中唔中得哂
Straight Arm pull Down
Single Arm Bentover Row
Close Grip Lat Pulldown
Wide Grip Lat Pulldown
Seated Row
Romanian Deadlift

夠晒啦

可能我平時用家杯

我一下引體都做唔到你叫我負重pull up

83KG Open Squat, Bench, Deadlift紀錄保持者

引體好易啫
練多幾次就有

+1 做唔到pull up
希望慢慢加重pull down重量，直到過左bodyweight先再試下Pull唔Pull up到

要練pull up一定要真做
搵人逗你上去 你淨做negative
一定最快
做pull down冇咩幫助 唔同feel

小弟唔明點解胡力威叫人健身唔好操腳操深蹲，但佢條片播果d明顯係不自量力攪成或者似係玩笑笑小電影果d野，如果最初用bodyweight玩(最多加兩支700ml水)，又會唔會明顯出事

還望各巴絲打(師兄師姐)指點

十分同意 同埋一星期做多一兩次

唔該哂！

唔使聽佢9up.佢9up多過呼吸
答返你問題，唔會

次次操三角甘得濟連衫同禁淋浴露都無力

打錯 三頭先岩

各位巴絲,我係新手,岩岩join左康文署嘅健身班,有d野想問:
1)做二頭肌機器彎舉個陣,我應該做3組(20磅)，定做1組(30磅)?
2)如果左手大力過右手頗多,應該點練好,係咪做番右手承受到嘅重量先?
唔該咁多位解答

1. 太on9唔想答
2. 無咁on9, 係

1真係唔知

3組

新手定伸手 咁基本既野都唔嘗試自己搵下答案先
諗住以後有咩問題都一直上網問人，問得幾多？

唔該哂
同埋想問做完之後個手踭附近有少少酸痛係咪正常?(維持左一星期左右)

差唔多，係upper abs 隔離

gym左接近5個月 上左10kg 依家179 70kg

bench press 60kg

deadlift 102kg

squat 80kg

瘦底 依家操開一星期5~6日

胸 背 腳 咁操

會唔會overtain左

我一日都5~6餐 但好似gym上癮咁 完全冇攰既感覺

唔會overtrain左

勁 1rm定咩黎

1rm 最盡

平常4~5組 但每組會慢慢加重

巴打
想問下overtrain定義
係咪身體唔覺攰就得?
因為我係physical 測過體脂 都算低
但肌肉密度高

其實你唔覺得攰呢個point已經唔會overtrain
overtrain其實好難
如果你成日覺得好攰 冇乜精神 去到操又冇乜力
就有可能係overtrain既sign

咪玩啦，做一組想點呀

真係唔需要驚呢個問題
當你操完 exhausted 左 已經無力做更多
除非你夾硬黎
我用traditional body part split
一日main 一個肌肉 有時加d weak part muscle
就好難會有呢個問題
你反而驚操唔夠好過
健身重質 質高 量就難高得去邊

Dorian yates:

係 其實好難

其實咩玩法都有

最緊要動作無錯
做一個好既Squat全涉及既mobility 太多，都有排攪 係一門學問黎

就咁睇唔算overtrain
反而睇下營養補充做得夠唔夠好過

如果你係為肌肉增長(健美)既話
你做返3x12 , 4x8 果類會好啲

通常講開操背都係講緊操背闊肌同斜方肌
背闊肌操練會聽得比較多
因為呢個係倒三角身形主要來源
pull down, chin up 呢啲上下郁既會比較集中背闊肌
seated row, one arm row 呢啲橫向郁既會比較集中斜方肌

上面師兄講得啱，你初初pull up 迫多啲自己上會好快上手
再唔係試下引體六步曲，上youtube 會唔少教學
你係邊到操開? 如果係p記既話應該會搵到部assisted chin up 機黎操

Dy話4個動作每個動作一組working set tim
睇你信唔信架姐

負重pull up練爆發力無archer pull up同muscle up咁有效 其實有好多徒手操練既動作效果都好好

斜方

大肌群 其實做6~7個動作

每個動作4組

10 10 8 6 咁做

每組加重

咁o5ok

請教下操完飲蛋白奶粉係咪要同時吸入碳水化合物？
可唔可以先飲後食碳水化合物咁？唔該

[quote]大肌群 其實做6~7個動作

每個動作4組

10 10 8 6 咁做

每組加重

咁o5ok[/quote]

( Show Blocked User - 天水圍吳業坤 )

想問巴打建唔建議操完去跑步，會唔會唔係咁好

想問有無人玩開屯門P 記, 我新手絲身邊又無人做gym
好淆底唔係好敢做機, D PT 又煩.

報左幾堂PT 學左做腳同背既機
不過我唔會再比佢地sell 到

你目標係咩？減肥就一定跑

上完pt未？

減肥都係其中一個目標，有冇話操完機再跑幾耐會好d咁

30-45mins中,低強度都ok
但完左食d碳水回糖

啱啱做到一半，有個伯伯行過黎話俾啲tips我
佢教翻我拎啞鈴同做嘅角度，即刻feel到度力唔同好多
一做完想問佢叫乜名佢就唔見左

師兄撞鬼？

養鬼仔黎做gym

就斷咁

lm

日光日白唔係掛
不過佢教完真係好好多
佢仲話成日見人拎得重，但動作唔啱，做幾多都冇用

洗唔洗咁誇張

荃P?有個年齡較成熟師兄經常教人

由細到大都踩單車踩重波 小腿本身就好似every leg dag咁 做埋gym以後更加大舊 係咪做高reps就可以細舊啲

未呀 但已經覺得煩煩地

你通常幾時去, 可唔可以教下路

外國嘅 突然有高人點醒自己個感覺好奇妙

鬼佬姐無事既 唔係鬼仔

唔想白飲，指點下

唔空肚飲whey就得

咩道理
求指教

鬼教佢做gym都唔衰得去邊

ok

腰痛其實係咪好多動作都做唔到？ 同埋 推胸 係咪應該腰唔會貼椅 因為挺左胸

正常應該係,呢個係人體結構問題,除非你天生異品

信又好唔信又好 , 上次講完俾啲大佬屌 , 你可以自己試 2星期

點可以避免借腰力 整親過 成日就住就住

core 用黎穩定身體 , 坐/企都唔穩 , 直接休息算啦

其實伊加好左好多 休息左大半年 但你意思你core強可避免借力問題？

佢意思應該係 無可避免 其實你去睇睇佢啦 舉輕d 咁腰食嗰度力咪細d 慢慢做返上去 當係復甦性咁操囉

咁係咪大部分動作都帶腰封穩陣

唔做咁重穩陣啲

老實講，你唔係玩到好重或姐硬拉，唔需要用
利申80磅錏鈴推胸

我係屯p玩開 不過唔係好識好多動作
但基本動作都識 唔介意可以一齊玩
加我Telegram：Jacky512

腳係咪唔可以做得咁密
利申 絲 少肥有肚腩仔同腳粗 想修線條

封啦
傷咗你自己
唔好怕柒

不過舉好輕都痛就唔好舉去睇醫生搞掂佢先再諗操啦

蛋白質姐 食左落去又唔會唔見左既 不過幾時都係 做運動前後都最好食返d野 同埋唔通我臨訓前一定要食餐勁既先飲得casein咩

唔好話女仔啦大佬 男既想操到腳粗都唔係咁易 女仔做腳既原意係因為腳係大肌肉 多左肌肉量=burn calories burn得快d 從而減到脂肪 好多女仔走去驚呢樣個樣 腳又話怕粗 胸又話女仔唔練 3舊大肌肉skip走2舊 之後無效果就話重訓廢 走返去跑步

唔做就會細舊d

其實係脂肪小腿定肌肉小腿

我驚會傷腳
好想瘋狂操腳

石塘咀/筲箕灣康文

純粹好奇 點可以多左肌肉量而唔會變粗
新手求指教

邊有咁易粗
傷就難講 有人睇住有人教好d既 squat同deadlift自學唔係咁易 唔識用道氣同core好易傷腰 做住d isolation movement, body weight squat, romanian deadlift個d

I mean無佢想像中咁粗

操咁多腳做咩一個星期一次我覺得好夠
有時間跑下步 都可以修到線條啦

腳其實好大舊 你個人有一半係腳 其實5/6日分2日出黎做唔過份 至於你3日個d咪分1日出黎 比例黎架姐

應該係肌肉 小腿部機可以輕鬆插最底做

有冇人係MYPTN 買左PADDED LIFTING STRAPS ? ...唔知點用

應該係肌肉質量提高同體脂少咗

casein 可以空肚飲啊 , 我飲過一排當早餐

啱 此消彼長

我諗係差唔多既野黎 只係個消化速度唔同？

casein朝早飲？why

呢度有無人去開屯門仁愛堂做？ 之前返學做，依家想係附近平平地試下仁愛堂

me

咩時間去先

上晝/放工放學時間 多唔多人？ d機質素如何？

放工就唔好啦 無8半都多人到仆街
咁平又想啲機好難啲囉 咁多人用實仆街多

以前去 朝早比較少人，機就一定好過同區康文
自己覺得唔差

咁上晝呢？ 即係8-11點呢d鐘數又多唔多人呢？

@abcabchk

有冇人會做leg extension部機練四頭?

上d外國英文網站話呢部機易傷?

thanks

頭先見唔到你覆 咁你依家去P記幾錢？係咪一簽要簽一年+？ 同埋多唔多教練黎sell你？

做
不過我斷過韌帶唔會玩太重
通常插一半或者一半多幾格

之前1拖2join 左，200左右一個月，簽左20個月
冇sell 過我

痴線

做 易傷係因為你唔識用 個膝關節要同部機郁個位一直線 坐個位要卡實隻腳 你凌空個關節又做得重咪啪

咁都幾抵 雖然20個月 但估唔到仲平過仁愛堂 幾時先有呢d plan?

利申完係唔係會有說服力啲

請問有無巴打知香港邊度有得買Alphalete, gymshark同aesthetic revolution既衫?

定係一定要上網買? 因為比較想試左上身先買

以我所知要上網

無 唔好買

我踢腿一樣插底
膝頭哥一d事都無

同抆屎用手指巴夾左買gymshark

冇乜留意喎咁我又，但可以去香討問下

無買過 呢啲牌子好柒的 大家唔好買
btw 好似到左港 但未收到

size真係好緊要 件myprotein背心買左M

咁撚大隻

好撚多字 有無簡化d

買左M咪奶野 成條裙咁 當地布用就得

壞左要整個鳩幾月

平日都少人 星期六日都多要輪機

s個領都跌到落lin 十年後當vintage野著

巴打睇黎都係屯門人 依家係唔係都係屯門做

都係咖
利申：Comp Bench Press 推胸315磅

見到上面有人講Anavar
有冇人食過？
會唔會上癮

我都係膝頭哥有事, 所以先唔做squat

而家積極睇文中, 好多都話呢部機可能好似下面位師兄咁講 切角位有事

咩黎
如果想減脂增肌食唔食得 同埋係邊度買到

想知
你平時邊度買
利申 新手

上網買 詳細自己睇
想知食想有咩feel 效果 同埋會唔會上癮

咩網

bc shop 有無得買 myprotein?

應該冇

推起2.25個我

中學去過幾個月
我依家係屯p操 不過有朋友係果邊做知情況

有無師兄有興趣一齊係觀塘ff 做

唔該巴打
不過我岩岩睇左Alphalete個網 斷晒碼
想買都無得買

買衫唔急啦 等大sale先入手
follow晒d brand ig

gymshark 10% code
live fit 10% code
built appeal 20% code

有冇人買過淘寶啲引體上升杆
想一個星期操兩次背 一次係gym room一次係屋企集中做引體

幾靚 但都唔平

癲佬

呢d code應該成日有？
佢d athlete code應該差不多
等seasonal sale應該抵d
6月 12月通常最大
或者美國thanksgiving

built appeal 同gym shark就1st order code黎
live fit通常都有10%（google）
我都等緊佢sale入
不過my protein而家啲衫75% off再加40%code off, 諗緊入唔入番條褲同背心，件背心折完60蚊

件背心超抵買一定要大手入

褲唔好買 大伏

雖然我成日吹奏賣舖田
但真係唔好買褲 長短都係

點解既？

先講料 係普通
短果條 買左兩三個月已經穿晒
長褲d毛係咁lud
又唔係特別舒服

價錢算平既 冇記錯200左右？我冇睇
我寧願貴少少 我買doyoueven褲
都係300蚊左右 d料極靚

背心ok 但size偏大 我都算大份 著M碼
揀碼要小心

甩毛咁大獲

咁賣鋪田d背心又抵唔抵買？

我自己冇買 個fd買左兩條
佢咁同我講
話千其唔好買 佢買兩條 同size唔同色
但佢話有一條超窄 個小腿位著都著唔到
另一條就ok
但係另一條係咁甩毛 洗左好多次仲係咁
所以自己衡量 有機會係佢唔好彩
短褲就自己有買 講真淘寶30蚊條都仲未爛
同樣都係有著去squat

背心ok呀 60蚊算係咁
但size揀細d 我184cm 89kg
都係著M 仲要算偏鬆

我諗緊買唔買呢條 折完138

咁我買細ok啦
我得175

淘寶有d都幾高質

佢有幾款
左邊係正常個款 size偏大
右邊果隻size偏細

百幾蚊ok啦 著出街ok既
唔好著去leg day囉

巴打有無著過尖鯊啲sweatpants 棉質果款？
Mp買左條skinny m size 屌腳板一開波穿唔入 仲要無彈力

sor gymshark真係冇買過 幫你唔到
覺得偏貴同埋discount少
買slim嘛

本身小腿極幼 之前都提過 無諗過我都會有窄
早兩星期佢條sweatpants炭灰折左～190hkd 最後無要揀多左件tee都夏天無乜機會著

呢排轉左去九龍灣番工
果到有無gym room？工廈果d 純做機

想問下點先操到有線條？操極都係一大舊肌肉咁冇線條 得個粗字 好核突

漏左打 我係講緊手臂

冇話操線條
一係增肌肉 一係減脂肪
冇線條即係體脂高或者儲左水
未聽過有人多肌肉低體脂又冇線條

減下體脂囉

嘩我岩岩問左
而加簽廿個月要370
點解你之前咁平咩係一拖二

好羨慕有一大舊肌肉

個post開始多xx太粗太大舊嘅勁人出現

Myprotein 打完齋唔要和尚 上左岸就唔理D Ambassadors
衫既用料真係唔掂，尤其係背心
利申：過來人

你係ambassador??

係咪ig健力師兄

聽個fd講佢係ambassador都幾正
可以同佢講想要咩 佢就寄比你
不過其實佢d athlete code係on9
有人用先奇 15% off 狗也不屌
佢平時d discount都唔止咁少

12月果陣
有個三人同行一人收費plan
每位平5400蚊有30個月玩

咁啱搵到張圖同我依家嘅情況幾似
右邉
咁算唔算多脂肪？唔想po自己廢事自爆

荃p有個好似左面嗰個咁乾 見過佢著背心 緊身運動衫超好睇

咁高要求
右邊我覺得好有線條喇喎
未話去到contest lean 但算係咁啦

唔po頭po個上身同下身黎睇下

右邊都好大隻啦

因為身邊個個都瘦底 啲肌肉好分明好靚 而我啲線條唔明顯成日多佢地串肥仔手

左同右分別幾多%體脂左右?

i guess left 6-7, right 10-11
非專業意見

終於整親隻手了 放啞鈴果陣拉親手腕，過左成星期都重痛緊
尤其係開門果陣一扭就痛到仆街

我都傷過手腕 take care

巴打有冇睇跌打，我以為佢會自己好但冇進展，卒幾日藥酒試下先

冇 自己好返

跌打早啲睇兩三劑 + 休息一星期應該斷尾

唔知你傷成點 , 我上次踩單車扭到手腕成個月先好番

我平時生活冇咩野 但慣左用左手開門 果陣就會痛一痛

買護腕

傷手腕又係好撚煩,之前讀書星期六日番過下散工,做拆櫃
搬撚到仆街,又重又要做得急做得快,唔小心一下拎唔實件貨+用錯力就扭傷左手腕

足足3個月先好番晒

但你地2個幾重先

如果真係好似圖中 右邊
已經唔算肥仔手啦 你真係同佢似？

肥仔手我見好多 大大舊完全冇線條

66kg

仲要咁嘅size

我諗真係肥仔手黎 可能以為自己係肌肉

唔知操腳前，胸同三頭都無咁痛
操完腳之後胸同三頭都痛左好多

遲緩痠痛姐

有無巴打試過做squat爆呔
個次一落個下條孖煙通爆左，屎忽涼浸浸
以為瀨左屎

有 做ATG

我以為瀨屎個下無力上返黎
差啲收皮

離題一問，想買隻手套，除左bc shop仲有邊間好用？求介紹

taobao

高真係對bodybuilding無乜好處
本身人高腳幼 quadriceps都仲有少少成果
但係小腿幼到 操極都大唔到
照鏡隻腳幼到好似碌竹咁

我用隻ua洗左好多次都有色，仲要染到手指甲果隻，我懷疑係d db長期甩色

呢種肥底大隻 ?

幾高？

唔好用手套

185 腳長身短

唔用, 手腕痛

用wrist wrap

夠玩啦 唔算太高

好多場冇squat rack

去到咁乾 唔識

有無巴打教下細佬點操膊頭
小弟之前個膊分兩日操 前+中 後+斜方
但係操左好耐都無乜成效 E排就轉返1日操哂前中後
其實邊個好D 同埋有無咩routine 推介下

要甩水唔係唔飲水

線條呢樣野
浮雲黎，
無可能長期乾到5%以下
一黎阻自己上磅
二黎操個效果都唔好
唔通人地影完相之後亂鳩咁食野又話比你聽咩
有幾多個bodybuilder真係會影佢食完野之後既相比你睇

新手 今日做第5日 操完個膊得左邊攰右邊冇乜野咁 可以點搞

平時用得多右膊
對佢既刺激唔足夠咪冇乜feel

其實對我黎講 現到有腹就得
太乾盞自己辛苦 冇咁既毅力

其實要靚既女女唔鍾意咁乾身既
咁乾青筋爆哂啲女都唔鍾意
不過其實無人會長期玩到咁乾
一定係有目的先會玩到咁（e.g. 影雜誌，比賽）

網上面好多飛膊片都唔啱新手跟

最緊要靠自己feel
一開始抄人地姿勢死飛爛飛都唔會應
好多時見人用左手肘

咁可以點搞？做機先會唔會好d

失戀 做gym 好有共鳴

不了

唔會 飛輕d 唔好怕用果d奶樽飛
一開始飛唔到10都正常
隻手微微曲 手指尾向天 諗住個肘都要飛
應該ok 好難口講動作

Thanks a lot!! 我下次再操試下呢個方法

想問係咪應該要隔日做？

個個唔同 我一星期5-6日

Sorry 我上面講錯 補充下 應該係話手肘都要去到膊高度
或者試下手指勾住啞鈴做 唔好俾手臂出咁多力飛
應該會應到

我由5磅開始飛 , 新手飛膊總之要慢 , 一秒上四秒落 , 5磅已經可以做到死去活來 , 第二日仲會酸到爆

咁講一講我驚其他野都會操錯

新手錯哂係正常既 除非有專人指導

飛膊比較易錯係縮膊借左斜肌力 , 一攰就會自然縮膊 , 要留意

不過平時攰過d位都係有操個d 係今次得單邊同我睇完片都唔係好知自己飛得啱定錯

係咪姐係要沉肩

基本上無咩動作唔使

近來返新工後比人話橫左大隻左
想細粒返啲係咪要做啲帶氧減脂同拉筋

利申 154 52kg 絲

上磅Jay Cutler教5日就夠
修身就6日

如果新手其實3-4日都ok
應該未復完到

btw操得多唔代表會大隻
你操咁多係咪食番咁多係2件事黎
操咁多，食唔夠，咁不如操少啲
效果分分鐘仲好
你話你有資金十卜，食到好多野既
咁比我當然都玩6日

其實新手上磅可唔可以唔飲gainer 飲普通個d protein加食d carbo咁 我宜家隻gainer好q難飲仲有佢話落三個好似洗衣粉用個隻既scoop 飲完真係飽到上心口

8x kg肥仔洗唔洗操腳
身邊啲人話唔好操住
同埋想減磅係咪要日日帶氧

可以 冇話一定要食gainer

唔操實後悔

輕操同執下姿勢先 唔使完全唔操
帶氧唔使日日做

你睇下個標籤
勁多sugar 跟住個serving食足先有佢講既protein
carbs周街都係食多啲飯就得
如果平時食嘢唔夠protein先諗whey
簡單logic就係你睇下兩個價錢
gainer平咁多 呢啲嘢俾多一舊水屌whey好過

點都開始左先 用身體重量嚟squat都係咁話 無左個習慣就好耐之後先意識到要操就追唔返 好似我咁

點解唔諗下食清啲 加帶氧

gainer 其實一啲都唔平

瘦底過來人身份講
Gainer根本唔需要
爬多d飯仲好

要補充 不如買whey

我由玩既第一日已經為左減肥去提高BMR所以全身肌群都操哂，而家隻腳都覺得雞腳。
咁操唔操就自己諗啦

買賣鋪田去歐洲官網買好似平好多？又多d野買

不嬲都講緊英國平好多 如果你解決到運費問題

第一次上黎問野,小弟之前係間唔中操下停下,到啱啱上年12月開始的起心肝係屋企操
咁練既都係跟住呢d黎做

而家大概174cm高70kg,17%體脂,38%骨肌率,不過我剩係普通體脂磅,所以無咁準
1.我想問下如果我想我個plan其實係咪正常
14上身,25下身,36帶氧同拉筋,日踢波
2.我想問我做完訓練直情想訓教係咪正常
3.我想問我係咪應該再減少d攝取碳水化合物既份量,因為我想再減體脂,我暫時上午當食大家樂早餐加個火腿通,中午雞排去皮意粉,夜晚1細碗飯茶加餸(餸答唔到因為阿媽煮)
4.我想問我個身型算唔算平均,唔會話上下不均咁?

188 83-85KG打開籃球，因為以前細個肥仔e家個胸好肥其他都好正常，平時推開每邊45-50磅啞鈴 上胸 平胸 向四組每組十下，有時下胸都四組都冇咩效果，有冇巴打可以教下我應該點做

組組都力竭?

睇唔出你有70kg
1同4 2日操哂上身？

減碳水 即係你想乾住上 ？

我唔太知乾住上係乜
但我係想圍持住66-70kg咁減體脂到13-14%先
至於體重應該啱,因為我轉左另一個普通磅都係70kg

有啲太大隻唔好睇

咁我係咪要減磅為主去減脂

Physical 1年 唔要毛巾幾$左右？

*When doing exercises such as a side raises, front raises, or rear raises, the eccentric part of the exercise changes to 2-3 seconds due to the biomechanics of the shoulder joint. In my experience if you use negative for 4-5 seconds on these exercises you are in danger of loading the shoulder joint and connective tissues rather than the target muscles. However this is only for (raise) exercises which means on pressing exercises (on shoulder day) you must stick to the prescribed rep tempo for that week.**

你係咪想講bcaa

My protein whey 有bcaa架

首先係myprotein Creatine Bcaa
其次impact whey 係有bcaa 只係唔會好似on allmax 呢d雞乸咁大隻字印落packaging
最後creatine係極平既野黎 你要就自己買 幾十蚊500g

想問下postworkout shake加牛奶定水好d?
上網睇有d caesin會好d, 但奶係慢吸收
各位點睇？

好平！ 但怕係伏味

請問各位師兄點先練到呢個歌手咁大隻 隔離post話三四年

咁抵 又要買了

英國網黎架喎

真？佢show港幣唔係香港網？

個胸大d之外，其他麻麻。我估一兩年貨仔。
佢好似跟gary 孫操

bc shop邊隻whey平過gnc？

我睇佢ig 應該係幾有heart

傻仔先買gnc
合埋眼揀都好過佢

muscletech protein plus $330 /5磅

好過好多歌手了

伏都照入，已入貨 😂

勇者 我都要買了
同樣價錢 飲多人地3-4倍數量

唔該晒巴打提供資訊

頭一兩組就輕鬆，之後都幾攰，我主要覺得個胸好似好尖

我都有d想買，真係平好多

已經入左包

Total 有兩包，食足一年都得

又話成日有code洗唔洗買得咁急

想問下 拉親胸肌 同 少少氣胸 有乜分別

今次係平咁多再有code
抵買

英國網都未必做到呢個價

expire date ?

正, 已買
on 做緊85折
仲有呢樣tim:
Apply Promo Code "UPHK8" to get $8 USD off your order of $50 USD or more.
順手入埋呢個JGM646 ,
新account再有折

On gold standard 邊到買平d

上面折完先300幾送埋貨
街買都400幾啦

巴打買左？買兩桶免運費，一齊夾

入左unionpay都見唔到平左既？
巴打你最後買係幾錢？

香港都只係賣 $420-$450

Bpi iso/mutant iso surge/iso 100 邊隻whey iso好？

5kg折左 377.12
2.5kg折左 205.66
怕伏可以買2.5kg,除番只係差30蚊左右
前題係你買埋其他野,total過300免運

想問下各位師兄返工焗住出街食點食？for 減脂嘅話同埋chest day做埋二頭好定三頭好？

出街食仲cheat咩day

除非熱身 頭一兩組都唔應該輕鬆
最後嗰組一定要力竭

三頭

schedule許可一定揀二頭

推到有人答

姐係可以
day1 胸加二頭
day2 背加三頭
day3 膊
day4 腳
咁樣?
巴打原本我係胸加三頭,背加二頭
如果胸加二頭,背加三頭係咪可以更專注練二,三頭?thx

加牛奶好飲d
營養個d等其他巴打答

做緊推胸
四十磅單手
做四組 x 10下
夠唔夠？？

起碼做多兩三個動作啦

咁樣我就覺得係唔許可 二頭完第日唔會跟背 三頭第二日唔跟膊 個人意見

Sorry Chest睇錯成Cheat
Btw 我會建議三頭

有冇巴打用緊my fitness pal 黎計Marco
我1.76米高 重75kg body fat 16%
Set左target 做減重
佢要我食2500卡 280g碳水 180g protein per day
每日都食到超飽 有時夜晚仲要加杯shake (粉+奶+花生醬）
會唔會計錯左數 但試左兩星期又好似出左啲線條

Macro

有咩動作推介

覺得有效咪繼續 無效就再減卡 cardio囉

想問下愛部捱打都練到腹機？咩原理？打散d脂肪方便燒脂？ 功效大唔大？

睇左c-all star 個煉獄健身mv.

終於試到diy gainer ，半杯已經勁飽而且味道麻麻，感覺好快會因為懶寧願食多啲飯

推下呀夾下呀dips下呀

巴打，低至中強度嘅跑步大嘅係幾多km/he

視乎心跳率 km/h人人唔同

2g per kg of body weight protein已經唔低
你依家2.4倍

留意下小便同飲多d水就真

其實佢75kg=165lb, 180g protein 計落都差唔多1g 1lb body weight 係ok

加奶真係好飲好多，同埋感覺上奶有營養d
但係奶既caesin會影響到protein synthesis
跪求巴打答

推，無人苦練腹？講緊係練返黎果隻，唔是減返黎果隻（前者會漲卜卜 ）

無聽過 不嬲臨訓都係奶溝casein+whey
不過post workout好少帶到奶出街
Postworkout要吸收快 我飲whey再溝多5g bcaa溝水
Btw myprotein unflavored bcaa好臭

Abs得閒先練

屌佢老母我下次會簡番有味

1kg食200次呀ching

bcaa一定唔好揀有味 試過好多brand都係坑渠水味
myprotein就算有味都唔太好飲
飲過scivation xtend最好飲

其實d人成日話squat deadlift練core 會唔會練到腹肌

咁溝埋whey一齊飲有無問題其實

應該可以 但冇試過

抗打可以練曼頭腹肌

fitness pal 只係要求我 x1.5 protein , 食咁高 protein 但又同時食咁高碳水

Deadlift feel到

做有氧心跳keep幾多好

終於有人明 我而家飲都係閉氣

少少喘就得

條友純粹想打佢

之前有位巴打介紹
preworkout用oat+whey+水
postworkout用oat+whey+水/奶
wellcome牌呢兩隻quick定instant邊隻易溶d?
唔知道邊隻唔洗煮

sorry頭已側

instant

如果想練大隻吾洗廿下咁多 巴打可以加重少少個重量大約做8-10下會好d

thx巴打

認真問
推胸 arched back

之後第二日個lower back 痛
可以點搞

同埋唔會係每日

屌得過？

啱呀 你肌肉都恢復吾切 盞遲早勞損過度

大概跑步機 8-9km/h 到?

做乜鳩連on都咁撚平

8-9算jogging

好耐都冇入黎個post
唔經唔覺自己都玩左3年半健身,
黎緊修身,再會去讀埋體適能個證書

見有人問anavar
有興趣可以睇下哩條片

Ps，佢爛面係因為佢除左anavar仲有落過其他野

我有食過crazy bulk anavar(托人係加拿大拎比我
可能平同我食劑量少
效果唔係好明顯，但你會感覺到大力左同可以一星期連續做好幾日gym

唔會上癮，同埋無錢，所以無再食

我朋友話外國好流行
特別係大隻少少既女都一定有食

protein係邊買好?

修身打算點plan法？

想問類固醇有咩side effect (不舉 女乳外)
認真學野

水牛肚 , 甩頭髮

一齊屌啦巴打，入面有code

仲有？

爛面皮膚差
蛋蛋變細

每日4餐, 吸收蛋白質為主, 食返少d碳水化合物, 同埋食清d
最難係要每日食好多蛋白質

帶氧點安排法？

個post第一頁都有講

舉完鐵再做帶氧, 1星期最少3次,每次最少20分鐘
食先係最重要

如果做引體上升同做掌上壓都淨係隻右手比較用力。。。

有咩方法可以balance 返2隻手一樣用力，我已經有意識咁迫隻左手，但都唔得見效

做單手動作 每邊都做左手力竭嘅volume

單手掌上壓果類?

form做得啱嘅話 係

新手想問 大約一個月
琴日做完deltoid，
今朝起身連個膊都痛，
想問係新手做錯問題定牽連到？

唔該師兄們

deltoid唔係即係膊咩

myprotein$3x件背心

我鐘意leg day+帶氧
覺得warm up完+隻腳做完負重會輕啲咁
之後就隔日做 有態轉玩單車機個hiit program 冇態就慢慢踩

deltoid咪即係膊
定係你講緊traps
如果係嘅話 咁試下做輕啲 集中感受個deltoid
做膊做得重通常都會帶動埋舊traps

做完delt, traps痛
定係做完traps, delt痛

crazybulk anavar唔撚係anavar黎，你有無睇過個成份有無Oxandrolone，同埋幾多mg，crazybulk product全部都係濕尻山草藥扮aas既垃圾

唔該咁多師兄 我搞錯左啲字
琴日做完 delt，之後今日traps都一齊痛

新手無專人，自己一直上網睇片
同偷聽啲師兄傾計之後學野

應該縮膊借力 學上面位師兄話齋 做輕啲

呢d唔係最難, 食真係最難

係p記跟左個教練六堂，見好多部位都超弱，好勉強先做到d動作

臨尾個堂即刻sell多我十幾堂但我即走

想問下做胸個感覺應該係點 我做cable chest press feel 到個胸有d 壓迫感 咁樣係唔係姐係做岩

正常一個未玩過既人
叫佢用一個靚既姿勢飛膊
5磅都想死
之後個教練就會引你落答

如果係新做gym既話,我建議用機先

做得重得濟咪一齊痛囉

偷聽啲師兄傾計 我都成日係

我而家冇跟個教練，諗住自已做機算
起碼佢都有教d機點做先岩，諗住輕輕地做住上去

上網睇多d youtube 搵朋友問下 上黎交流下 好快上手

有時會扮做得慢少少偷聽
獲益良多

胸膊盡量唔好用機啦 (唔計cable)

分享下聽到咩好野

點解用推胸機唔好既

學用db bb長遠幫到你overall size+strength
怕死就唔用bb, 輕用db玩住先
冇話唔好既 但新學唔好建基係機度
用db, bb可以打好個底
個人意見only

唔係好識D TERMS, DB/BB 姐係咩

dumbbell 啞鈴
barbell 唔知中文係咩 即係好長果支鐵

啲推胸推膊機 , 軌跡固定 , 會不經覺借力推到 over weight , 最後練唔到目標肌肉之餘仲會筋骨受傷

利申 : 奶過野

barbell = 槓鈴

db 啞鈴
bb 槓鈴 即係好長個隻

唔該哂師兄

有point有論點咪掉出黎辯論囉on9仔
發爛渣無用架

推胸我覺得decline chest press machine感受度幾好 其他麻麻 推下dumbbell先啦 barbell實際上你唔係玩健力玩到好重之類 新手唔洗點用 新手感受唔到度力點用點推都無用 推胸錯力實際上就係推緊膊 三頭 同前臂

最尾果句咩概念
用機固定軌跡 新手求其推得郁就當自己做左 咪仲易錯？

做錯好過做嗝

會唔會傷因為做錯 ?

做機最安全 好難傷wo Ching
Machine 攞黎做finisher最爽

熱身先會用下機推下胸膊

平時就係自己一個係哩部野度操，
哩部野已經佔左我一半時間，
其餘一半就做 free weight ，
做哩部野最正就係偷聽啲師兄 share 做果時講啲野

cable 唔當 free weight ?

Freeweight做錯會傷，而Machine做錯唔會傷？

菜鳥仔當 machine

cable 係一個神聖嘅存在

點會, free weight 你一個人無力仆街左都無人幫就

唔夠力同做錯係兩回事喎

一開始做gym d肌肉有明顯實左大舊左，但近排做極都無乜進展咁，想問下係訓練強度不足定係食唔夠？
我每星期做三次gym, 會做bench press, inclined bench press, inclined dumbbell flyes, bicep curl, dumbbell tricep press, wide grip lat pulldown, seated row (machine), squat, lunges, leg press
同埋推胸 夾胸個d機
想問下點樣可以令操肌個process effective d
唔該哂咁多位巴打

點答呀

寫一個 proposal 聽朝放我枱面

冇進展可試下轉玩法
轉program/轉動作
三日都做呢d?

做錯賴部機 好野

話你詳細定唔詳細好

一次過做晒 做3日

咁有無話做多d dumbbell/cable 會好d ?
唔好意思咁多位巴打，小弟講野1999
no offenceo

好撚多人做完一組唔撚起身玩手機

如果放同一日應該點排
powerlift, olympic lift, assistance lift
想用奧舉練爆發力
暫時我係powerlift>olympic lift>assistance lift

你過去問佢呀嘛 可能人地以為冇人爭

成日見到有人出post屌人坐係度玩電話 笑鳩人季候鳥
阿伯阿婆用機玩得輕又出post笑人
我想講做完一組坐係度休息唔係錯晒
你自己企埋一二邊望住部機 毒撚on99唔敢去叫人share 邊撚個得閒注意你再邀請你黎share
唔該你想用想share想跟機就行埋去講 講完佢都唔走就屌柒佢啦

Agger
掉番轉諗, 每次做完要起番身仲麻煩.
一係主動開口問, 一係就俾啲耐性等.
靜係係度做鍵盤戰士都解決唔到

我都係直接坐住 rest , 有時中間休息飲水都會搵啲無人機黎坐

gym room manner 大隻嘅師兄通常都好nice

有無人有食myprotein隻魚油丸或者維他命？定其他牌子有推介？

我兩隻都有食 都係myprotein

daily vitamin?

我覺得對關節係有幫助 食第三樽

Omega3? 依家三舊水一千粒，諗緊有無需要買埋維他命

以前好易病 宜家有keep住食vit c 我會買1000mg tablet

唔係話唔敢，係有時真係叫/問share問到口臭，講到覺得好煩，d人自覺性太低的確係一個問題
而且成日問完d人就望一望我然後直接走左去玩其他，搞到好似趕人走，唔俾人玩咁明明我係真心會share，做完即起身，一人一組咁玩

你話你埋機組距十幾廿秒咁做2-3組熱身組或者做完一堆來dropset埋尾，坐住部機完成晒佢我覺得ok但好多人唔係

望一望你就走嘅都唔係有心操啦
操唔夠set就玩其他

玩leg press 操到腳軟都企番起身
不過就無人問過share唔share

leg press我好少問人share
通常等人玩埋先
唔係拆餅搬餅已經攰到傻
一個玩7餅 一個玩4餅 已經搬餐死

係咪冇左...

冇了

果斷馬上買

我仲諗住諗一日 唔緊要 應該好快又折

今朝睇都仲有

走寶呀屌

見到康民有部機係rear delt
應該放係胸，背，膊邊日做好？

背/膊 都ok

有無巴打絲打有玩開奧運舉重

唔敢玩太重 但有練下

巴打邊度玩開
小弟powerlifting同奧舉都有接觸下, 本來想雙修但係發現無咩可能, 因為奧舉要大量時間去練技術

商業化gym room
我反而主練powerlifting奧舉練爆炸力同柔軟度

做Squat 會唔會traps 都痛？

唔會

商業gym應該無得掉bar? 都幾慘下

奧舉練爆炸力好啊, power clean/power snatch相對地易學, 可以插入平時powerlift program都唔大問題
不過如果相玩full lift就難好多了

full lift唔扔得bar得唔玩啦
要求functional嘅基本上點都要少少奧舉

小弟呢排玩緊ppl routine，一星期玩到2個cycle（1輕1重）。
想請教點樣排deadlift 入去個routine到。本來想放入pull day連背一齊做，但我leg day本身已經有stiffed legged dl，咁樣連續2日有dl會唔會recover唔到？

定係我可以輕/重咁分配2日個dl?
即係 pull1 : 輕standard dl leg1 重stiffed leg dl/ pull2: 重standard dl leg 2 輕stiff leg dl。
（小弟平日個rep range 係6-15，都唔係好重）

還是我一周只係各做1次 standard dl 同 stiff leg dl，將2個dl分係2個cycle到?

請問上面邊個排程會好d？定係有其他方法？

另外仲想問，上網話standard dl 可以練埋upper body， 但我平日做upper body 感覺麻麻，係咪有咩動作重點我無注意到？ （我平日做全程會收緊traps、背闊同腹..）麻煩高手解答。

shoulder press一做重啲隻左手就踢唔到上去
如果有人幫我上第一下 我係可以做到10下 點搞

做低RM dumbbell one arm shoulder
volume用左手決定

用隻右手幫咗隻左手上先

單邊press

想問各位巴打
朝早操多數食啲咩先去操
啲人多數胸三背二 但其實背三胸二得唔得
有冇話邊種比較work

姐係好有機會你個重量係借太多三頭先做到10下
我90自己上到 100上唔到

想問下各位

手 背呢d唔夠力可以叫fd幫推多幾下

但做腹d動作係靠自己

有時候想爆多幾下都唔得

同埋想問下訓練腹肌

係咪唔好食完飯後一個鐘就做

依加做完兩set腹 (各4組)

fu唔到個腹酸痛

但係想再做果陣又已經無力做(用唔到腹力)

係點既一回事

求指教

個人經驗：應該做耐啲識點發力就好易有feel 可以FF到個腹用力就有feel

冇fd就講意志力
冇肌肉訓練應該食完飯一個鐘就做
唔一定會酸痛 肌肉嘅耐酸度會提升

我係做成個上身
腹通常最後做

即係點都食完飯等兩個鐘先?

劇烈運動嚟講係

哈囉Nomania@@
6月玩唔玩deadlift比賽呀

早排睇yotube呂小軍training ，warm up再CJ 200kg
d姿勢靚到仆街

岩岩發現買ON 野有折之外...原來買佢5磅裝既奶粉
加十幾蚊就畀多盒protein bar 你
會唔會太抵
不過得返肉桂味, 照買
code: jgm646

好撚勁

有樣野想知

打丁同做gym 有無咩影響

做得多gym又真係想打丁

會唔會係我前一日操完三頭 本來果日操腳 等左好耐冇位先操膊

有 尤其操下半身同core

第二個黑人 體脂大約幾多

唔好操前打就得

多數操後勁想打

why not?

大家覺得the rock以加個身形似唔似有用藥 我覺得就無 因為佢個shape都唔算好明顯 但睇外國網好多人都話佢有 因為呢幾年演員生涯佢大得太唔合理 話未見過有叻嘈既人可以有佢個size
大家點睇

On9

<10我估

不如講下你覺得冇既原因？
我自己睇覺得幾obvious

有名氣既明星係咁 令到好多傻仔盲目信佢無行野
Jeff seid話自己natural都有打手支持佢

不如講下d 50 50 case
點睇matt ogus?
我自己估冇 但好多人話有

zac efron呢

naturally achievable 但無乜留意佢

可能有都未定
但natural應該做到

因為我印象中用藥就會一係好似lazar angelov,Ulisses jr嗰隻一係就Ronnie coleman嗰種水牛肚，水腫
所以就想請教下你地點表面睇得出the rock好明顯有用

絕對得啦，我都係咁既身型

睇撚左你條撚樣好耐 次次有人問野你都淨係識答on9 唔識分人有無落野好出奇呀 我咪請教下大家點睇 我又唔係一口咬定佢無落 我只係講左句自己睇法姐又幾on9呀撚樣？

LPPLPPR

L1/L2 Squat Pull2 Deadlift

我試過咁ok，不過可能係我廢玩得輕所以回復到

齋睇ffmi 黎分太過武斷...
Natural 同行野修出黎既質感完全唔同
一睇就睇得出

ffmi below 25,
呢個好值得討論
不過Jeff seid ffmi高到28

自己諗巴打們

呢個真係好講經驗先睇得出

btw 不過人地有無落又關你咩事姐（唔係話巴打你，generally 個你）
係咪人地落你要落先？
仲有落完就唔洗操得甘咩
醒下啦
你操得唔甘
比你落完咪又係唔識大

好痴線

Kai Greene

呢度都有人用藥啦，其實用藥好普遍
我自己覺得用藥無乜問題，唔好盲目咁用就得

我都留意左好耐
呢個post係有幾條老屎忽以屌人為樂
成日扮大袋 直接無視佢地算啦巴打

條柒頭喺另一個post笑做gym飲奶粉嘅人係奶粉怪
俾人笑柒佢之後入嚟搞事啫
無謂嘥時間喺佢身上

奶粉怪其實一路都係咁講 同磁通量改變一樣道理 上新舊登不嬲都係玩膠架啦

搞返清楚係邊個「入黎」搞事

岩，
同埋落野成本好高
自己衡量風險係咪值
除非你想打比賽
如果唔係
無人會建議落

請問巴打點解你買咁平既
我見上網買最多都係25%off
5kg都要693

我覺得唔係玩比賽，真係唔好落 不過落唔落唔到我地控制，個風險自己承受返就得

同意，
為左貪快而落根本就on撚799
外國有啲令仔貪快唔夠22歲落野，唔識落落到死撚左
真係唔值

係咪講zyzz

咁岩果日果個味
而家冇左

住宿舍仲要食得健康真係好難

屌即係佢假膠架
我新手做gym唔知有呢個玩法
怪錯咗佢

靠自己

一開始一定唔慣
但日子耐左見到效果換黎人地envy果下
就會知自己無行錯

而家出街食飯都拎碗滾水 過一過水先食

我以前都試過
而家冇了

做左一年
一開始都好有恆心煮健康野食
衣家剩係做gym食野廢事理 效果即刻慢哂

做gym 飲食方面真系好煩

系你老味呀
乜都咁易 人人都大隻啦 垃圾

終生上磅算啦

甘你老母

為咗食多啲去gym嘅人真係心諗 飲食管理on99
Eat like a fat kid

自膠睇錯